---
title: "¿El mejor sistema para programar?"
date: "2022-02-11 11:56:00"
description: "Muchas veces me preguntaron si era necesario usar Linux para programar, o si este es el mejor sistema para hacerlo. Vamos a verlo..."
type: "programacion"
tags:
  [
    "macos",
    "windows",
    "sistema",
    "operativo",
    "programadores",
    "programar",
    "dev",
    "so",
    "mejor disro de linux para programar",
  ]
category: ["Programacion"]
img: "https://i.postimg.cc/5xx0mVXw/linux-dev.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

En esta oportunidad vamos a hablar sobre esta pregunta que me han hecho muchas veces. Si bien soy un usuario recurrente de GNU/Linux voy a ser lo más imparcial. De todas formas queda sobreentendido que es mi opinión en base a mi experiencia. Pero como aclaró durante todo el video donde doy mi opinión **SE PUEDE PROGRAMAR EN CUALQUIER SISTEMA OPERATIVO**

{{< youtube code="JVytOtBPKDI" >}}

---

Recorda apoyarnos en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona como vos.
